睇哂咁多間銀行抗疫措拖 最出色都仲係大新銀行

創興
一星期假加$2000 allowance ， 希望同事可以買多啲用品保護自己。

DBS New Working Arrangements
1⃣營業時間變更
星期一至五
九點至四點
星期六
九至十二點
2⃣返五日工多一日假
(不用連續返五天)
3⃣須上班工作的員工
每天會有$100元 food allowance
10 Feb ~ end of Feb
4⃣員工會額外多兩日Rest day leaves
with in 2020
5⃣如果同事購買了口罩、消毒藥水、酒精搓手液等產品，也可以利用FSA去 claim
6⃣Causal Wear for all staff

HSBC
有5天補假同膳食津貼
每日$100meal allowance
From 5/2 to 15/2
Extra 5 days AL

工商銀行
上個禮拜未開始一人返半日

恒生銀行
下星期一開始，所有恒生分行職員係二月同三月會額外有兩星期假期(不會扣除年假), 但期間必須留港
由明天開始，逢星期六營業時間為09:00-12:00

中銀
剛剛通知，為感謝前線同事本周在前缐工作，行方會特別给予本周上班同事特別津貼，每日$500，本周六$300
如果同事番了本周三、四、五、六
會合共有
$500+$500+$500+$300
=$1800
好的安排，也是行方一點心意及感謝！😊😊

富邦銀行
營業時間提早3點結束，每人最多有3日work form home, 跟更表盡量令所有同事有得work from home.沒有額外假期或津貼
中信銀行
營業時間提早3 點結束
星期六放12 點
輪流work at home 1 week
多2000 蚊 allowance

大新銀行
營業時間提早3點結束 無得work from home
相信政府 去完大陸唔需要隔離
公司提供大量劣質有跡口罩
一蚊allowance都無
Office有疑似個案依然照常工作 風雨不改

做大新既辭工算啦

大新最出眾，信政府，YEAH

d高層正仆街

全香港自稱港資bank既得兩間

而果兩間就係全行最閪

d外資bank都好撚閪，派個爛尻口罩，早放假期補貼乜柒都無

大新銀行終於有得做全港第一

渣打連list都入唔到

ICC外資 如常上班

DBS正喎，但次次排到蛇餅

渣打有政策呀都
有假放
有錢分
有得減target

傳媒朋友肯報導下呢間太閪銀行未

大新全港第一

東亞一星期有兩日work from home 其他乜都無
不過分行有供應口罩同消毒用品。

東亞銀行係垃圾 乜鳩都冇

大新真係乜鳩都無
假 錢 口罩 home office 減target 全無

已經好過大新10倍

渣打 有得work from home
仲要有個同事大陸返香港 公司放左佢14日假

更新中銀：
1月29至2月8 星期一至五 每日500 ，星期六300
每日100 meal allowance
原本5＋1（wfh） 聽日開始變成4＋1(wfh)
月尾一筆過津貼 需經常接觸客戶1500，其他1000
營銷人員減target （有人傳變成冇target）

都話左華資係最閪, 沒有之一

永亨都係垃圾

垃圾銀行

大行肯咁做算係咁, 減target都唔係間間都肯

大新員工睇路啦
保重身體先有氣力搵工😇

港資銀行仲孤鳩寒過大陸公司？

大新班PR, HR, Top Management 快d出嚟睇下自己幾收家😂

大新有人肺炎都仲係好多人無得wfh 公司仲要當無事

仲要加埋個偉大既split office

咁大眾呢？

上商不予置評

大新真係草菅人命

唔差在講埋ibank啦 一蚊都冇 西過所有港資

ICC ibank only, no pain no gain ar ibanker

係咪傻撚左。創興有2000蚊加一星期假？創興係連home office都難

前排大新高層開會發現同事網上講壞話,下旨叫班細唔好亂咁係連登講野，總話我地小朋友唔識諗，有咩就係正常途徑反應比公司聽

大新高層，呢段係講比你聽嫁繼續慢慢mon post

好人好姐點會做大新

ifc都係照番 咩柒都冇 老外唔帶罩 又work from home 唔到

恒生有得行山喎

撚知咁衰 心諗港資銀行 應該好過中資

行山銀行香港第一啦

長江外資

一樣，照返，乜鳩都冇

屌佢老母

過幾日又開會 叫班細唔好咁多聲

無問題呀
閪就係港資既特徵

小家銀行！以為自己唔關br可以吸曬人地啲客？

恒生銀行sure win
返工時間行山強健身心

淨係識mon post 但態度照舊
有柒用咩你班垃圾高層

建行仲肉酸

好多間額外有津貼，即係驚你唔返工？

執撚咗佢啦

諗死班高層，究竟邊個部門同事講緊我地壞話

大貓 call centre 低賤犬隻

仲home office緊

好似個個部門都講緊喎

btw, 部份back office已有work from home

呢個好笑

做銀行真係好爽

BEA？

係核突丫嘛，同林鄭一鳩樣，叫人唔好咁唔好咁
明知9個月運動，香港人受軟唔受硬，佢老母有樣睇，你愈撚硬香港人咪一樣愈硬
叫人唔好講，收鳩皮啦mon post 高層

建行1至5收3
但跟contract 5點半先走得
分行附近有幾單確診
都照開門 生意為上

有得去埋行山

有乜假放

知唔知跟contract 有無$500同$1000既allowance?

You deserved it la

我係低層我想講
連登未正常途徑囉
定係你班高層想當面比人屌先開心
屌你老母

係有心關心員工既一早做左

即樓上流料

銀行低賤唔係而家先知

低賤唔緊要但唔好比同行差太遠

返工啦
利申hsbc有1m

同意

建行仲撚衰

推

同事
所有分行本周重新啟市
話知你周圍幾多確診

bank都無人了，然後做交易平台嘅照常日日翻工

1m 出嚟獻世

低賤狗冇得home office

其實中資對員工好好 好多津貼 不過薪金可能低d
美資就最高薪 不過meet唔到target就炒得

老闆就日日返去餵妻

barclays?

大新d高層食撚屎啦
唔撚gur咪炒鳩我囉
我姓陳
做it，不過唔係大新

不嬲都係
中資係啲culture老套啲 但講度縮一定係港資贏

都叫有派下口罩同wfh(back office)下
但front line同事都係慘

大新高層你好
我係迷塗罩瘍

Citi 呢

Citi有冇啊

N?

竟然冇人介紹招商永隆

1. BCP
分shift
唔使返嘅就home office，不過公司有得喺出面連上公司network又有公司Notebook嘅人唔多

重要部門會分人去第個office返工

俾遲到早收

2. Casual Wear

3. 一人一千蚊津貼

4. 上兩個星期一人10個口罩，上星期都10個

台資都好堅 富邦同上海商業銀行
兩間都得早收一項

請遵從現有機制投訴，一直行之有效，無成功投訴個案即係代表管理層運作良好

食屎啦
大新back office 乜撚都冇 消毒酒精都冇呀
講緊你呀 老細
乜野都唔做 淨係掛住點Support 人地 理都唔理下我地
其實WFH好撚難咩 咩都話客人資料
現家人命緊要呀！！
聽唔聽到呀
講緊你地班on9 Operation head呀！

轉左番9半 真係多謝你 遲番半個鐘有咩用
同埋冇得放早！係呀 冇得放呀

咁入得大新做員工咩質素，咁上到去嘅上司未咩質素，所以公司未咁囉

知錯了，走到好走

睇哂好似大貓最好

大新on99
上下樓層換下位當做左野
但表示換完位，日日都要去番原本哥層
有左小朋友都無得WFH，出埋晒D假政策
賴係關心員工咁，但又話驚你影響運作、未有野比你找番去做，唔比WFH
咁我個bb點算啊
收皮啦高層

Gs

辭工前做個好市民

雖然法例上並沒有明確列出不提供足夠口罩是違法，但是如果僱主並沒有提供足夠的衞生設備，及 / 或措施不足的話，建議先向公司反映，若果情況一直沒有改善，可以勞工處舉報，或者填妥職安健投訴表格並遞交。

勞工處投訴有關工作安全及健康事宜熱線：2542 2172
職安健投訴表格：

Gs同baml都有得wfh 睇你咩dept
仲有大把大陸仔過完年唔比番

咁我係香港人，冇外遊
咪冇得WFH囉

有幾間外資嫁
GS BAML Barclays Jefferies
唔自爆啦

大新嘅高層 啲員工自求多福

大新 真係香港良心 全天候風雨不改 為港人服務 吊你老母 知道不織布係伏 特登派比員工 廢鳩時港門瀨野 仆你個街仲要有漬既

班高層痴撚線 split office 去同一棟building
爆左咁耐派得十個罩 back office仲要係咁翻工 無任何安排

大廈好似仲要係中央冷氣。大家自求多福

大家還翻啲不織布俾條西婆未

DBS唔好得幾多 收到風Office個班仲返緊9-6/10-7
Citi已經唔洗返

其實真係有無人影到佢d 有漬口罩，佢求9其派左就當做左野，咬佢唔入

幫大新「同事」講句說話就係

比起中銀建行匯豐恒生甚至乎citi
叫做最少支那人同支那生意

聽fd講 大肚婆有得在家工作！
.......到月尾再觀察

佢啲換位就搞撚笑嘅
換出房入房

換上下層又係要走上走落
仲衰過唔換
假如中招
本身一層中招
而家變晒全部中招

Btw絲打唔好搞錯
佢換位換層嘅用意係「當出事時，唔駛成個部門停頓」

連home office都無

但問題係佢換完位
我地成條team 日日都要去番原本哥層傾野

HR 係出左Policy
但department head 唔比WFH
話影響運作一係就未有電腦

其實唔好理d員工點
前線員工好易變超級傳播者

ctbc上晒報紙無人講？

呢間野乜料？

意粉有咩係hk
d人係咪好撚西

東亞係咪冇人返工
打左電話幾日都冇客服聽

坡狗

冇比較就冇傷害

啲contractor 同事本身都無其他樓層既access, 有啲衰到連枱頭電話都無，唔行返去佢哋個位根本搵唔到佢哋。。。。

富邦咪差唔多閂三點 六點先俾走 乜津貼都冇

垃圾大新，講到宜家都仲未可以wfh

大新

早幾日上晒報 俾人話不顧員工死活 先肯分兩個時段返工
問題係香港兩個office 一個中環一個九龍灣 兩個都高危地方
點都唔俾人wfh 諸多藉口
每日派個唔合規格嘅口罩就算鳩數 你死你賤

薪金都未必夠港資低

不要再說了

唔洗爭，任何行業港資都一定係福利最差咁滯

所以未無錢，不值一提。 最無志氣

聽電話咁同我講呀

係架。 所以有得選擇 都唔好做港資細公司

大新都係成間執7左佢啦
E-banking唔好用
D data遲撚到仆街，人地銀行做到既野你冇一樣做到

聽講你地唔係人人有laptop
係咪真

那有，一team 人share 一部support laptop

講到尾公司啲錢緊要過班員工條命
大不了咪請過個

用緊星展信用卡

大新.... 好科水俾返工的員工..... 屌！返足8粒鐘，仲要OT! Target又唔減

啱呀。得一半人番工。工作量又唔減，派左幾個黑心口罩就以為大恩大德

工作量邊有得減..

我哥條team一部都無

Same

推上報啦

Same獨鳩寒到仆街

傻的嗎？冇laptop點開會

怪乜知成個e-banking咁撚垃圾
連轉地址都做唔到
班高層出咁撚多糧來做咩

巴打分享下班波佬有幾西呀

D人死晒都未搵到機

LM

我都係因為依個原因先用大新
港資公司都知道入面係亂架啦，咁佢存款高息嘛

最出色銀行唔係上商咩？
津貼零 假期零 不知名散裝口罩比員工
返足星期一至五

推上報
如果唔係冇人幫到我地：）

我公司連一部laptop都無呀！
個bcp廢到仆街 剩係識share啲樓下陳師奶都知嘅資料 咩幾多確診呀 邊個location呀
之前罷工已經係咁 dklm剩係識話人聽邊個站封咗 咁使閪你黎做咩

分行附近確診都唔會停
理得你地死 總之就要開門做生意

睇咁耐都冇交行消息 果然係廢老銀行

今日分行隔離大廈又有確診
問左管理層 管理層：齊心抗疫 分行如常營運
入左火坑又唔敢罷工既大家就算了
未入黎既朋友 睇清楚呢間銀行係點對員工

中銀都係某程度上推前線去死多勞多得

ROC 成班廢老垃圾 operation 又點會好

花旗銀行：
分行一半人返分工
一半人work from home.
wfm 同事可以喺屋企連結公司系統 睇哂客戶資料 call 客
主管要求wfm同事交call log

對外講分行收3點，實質分行職員6點都未走得！仲好意思話為員工的健康利益、「以人為本」、「同步 更進步」？膠層想大新出現第一單確診個案先滿意？

膠層&老野多為藍，恍似站在道德高地上，說自己沒有政治顏色、中立架！因此，大家一定要相信膠層

大新真心賤

Negative

咁又唔關個同事事既

大貓call狗真係特別低賤

分行staff已經行緊返4放1

Call狗仲返緊5日

大家都係rbwm

好羨慕 原來銀行福利咁好

分行風險真係大d 既

點都好 佢地都係無良知

準備退休等火葬嘛

唉屌
公司果幢大廈其中一層有隔離個案
仍然唔俾人wfh 剩係提出一個星期放多一日假
嘥鳩氣

光大有人中？

做得少支那人生意=/=唔洗改進個e-Banking wo

manhattan place ctbc

話就話番十收三 又話九點半之後番都當你遲到
收工之後唔俾走要call 客到五點話而家冇生意
共渡難關？真係笑話 今時今日客都唔多個

咁點send/check email
仲有開會呢？！

有無人知華僑永亨措施如何??

Ok 乘機去取消銀行戶口先

大新真係屌極都唔醒
咁耐以黎派得十個罩
乜系都無 我用撚到清哂倉想問仲有無
老細吊哂蟹話自己出去買

仆你個臭街 3舊幾水吊左盒
咁既時勢仲要貼錢翻工 又無補水又無假
on99 濕鳩公司
患難見真情 有得再揀 大新不了

大新灣仔分行關左門
懷疑有人中招唔公布

佢D罩比我都唔用
仲係個櫃到

黎大新返工倒貼係預左，pantry 連洗潔精都無。。我聽過我樓下果層離譜到有人連雪櫃、微波爐都自己比錢買。。。

Natixxx?